蔡英文應該感謝誰？ - 高慧然

蔡英文應該感謝誰？ - 高慧然

資料圖片

蔡英文在勝選後發表宣言，十幾分鐘的長篇感言，不用看講稿，真情流露，出口成章。

香港有些網民並不太收貨，認為她沒有刻意而露骨地公開感謝香港人，表現出一個政客的冷漠。此話實在有違公道。

蔡英文的感言，非常得體，情理兼備，仔細聽，她也提到了香港人，說香港人會為台灣人「今天的集體決定感到高興」。這還不夠嗎？她明白香港人寄望台灣守住這個民主的堡壘。

香港人過去半年的抗爭，是為自身命運而戰，目的不是為了幫蔡英文助選，當然，客觀效果的確幫民進黨扭轉了低迷的民意。那是因為更多的台灣人，尤其是年輕一代被喚醒了，明白要永遠對獨裁政權保持恒久的戒心，以免重蹈香港覆轍。

有些事，可以做，卻不可以說，也沒有必要說。其實蔡英文贏出後，民進黨競選總部的狂歡慶祝中，主持人多次高呼「光復香港，時代革命」，並多次感謝香港人。這種場合向香港人致謝，就得體得多。

香港人抗爭不是為了幫蔡英文助選，事實是許多抗爭者流落台灣，得到了暫時的照顧，民進黨繼續執政是眾多香港人的共同心願。

蔡英文真正要感謝的香港人，其實是柒婆，一個沒有民意授權的特首，上台一年多，把香港搞得禮崩樂壞，全面崩潰，台灣人看在眼中，驚在心中。當然明白手中那一張選票的重量，重重蓋向有承擔、有抱負、言出必行的辣妹。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk